%@Titre: Groupe Nord -- 2002
Sur la couverture d'un livre de géométrie sont dessinées des figures ;
celles-ci sont des triangles ou des rectangles qui n'ont aucun sommet
commun.
\begin{myenumerate}
\item Combien de sommets compterait-on s'il y avait 4 triangles et 6
  rectangles, soit 10 figures en tout ?
\item En fait, 18 figures sont dessinées et on peut compter 65 sommets
  en tout. Combien y a-t-il de triangles et de rectangles sur cette
  couverture de livre ?
\end{myenumerate}